В выпуклом четырёхугольнике $ABCD$ оказалось, что
$AB + CD = \sqrt{2} \cdot AC$
и
$BC + DA = \sqrt{2} \cdot BD$.
Докажите, что $ABCD$~--- параллелограмм.

%Let $ABCD$ be a convex quadrilateral for which $AB + CD = \sqrt{2} \cdot AC$
%and $BC + DA = \sqrt{2} \cdot BD$.
%Prove that $ABCD$ is a parallelogram.
%Czech-Polish-Slovak Match, 2010

\solution
\label{solution:2011/pers-geomt/junior/4}%
\shl{Решение.}
Построим точки $M$ и $N$ так, что
$CM \parallel BD$, $AN \parallel BD$ и $CM = BD = AN$
(см. рис. \ref{fig:solution:2011/pers-geomt/junior/4}).
Получатся параллелограммы $BCMD$, $BDNA$ и $CANM$ (см. чертеж), откуда мы имеем:
$AB = DN$ и $BC = MD$.
Напишем тождество параллелограмма для $CANM$.
Имеем:
\(
    2 AC^2 + 2 BD^2
=
    AC^2 + CM^2 + MN^2 + NA^2
=
    AM^2 + CN^2
\leq
    (AD + DM)^2 + (CD + DN)^2
=
    (AD + BC)^2 + (CD + AB)^2 = 2 AC^2 + 2 BD^2
\).
Отсюда получаем, что во всех неравенствах равенство, то есть точка $D$ лежит на
$AM$ и на $CN$, то есть $AD = DM = BC$ и $CD = DN = AB$, то и требовалось.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{4-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/pers-geomt/junior/4}.}
\label{fig:solution:2011/pers-geomt/junior/4}
\end{center}
\end{figure}

